切脂肪瘤疑傷神經 單親媽腳失知覺萎縮操刀醫生事後給30萬元代找數

切脂肪瘤疑傷神經 單親媽腳失知覺萎縮
操刀醫生事後給30萬元代找數

要聞

【本報訊】中年婦因患子宮肌瘤去年7月在浸會醫院進行微創切除手術，期間主診醫生發現女病人盆腔有另一個約9厘米直徑的盆腔脂肪瘤，即時找駐院外科顧問醫生協助，順道切除脂肪瘤，豈料婦人醒來驚覺右腳失去知覺，疑醫生切除脂肪瘤時誤傷神經線。事隔一年，婦人稱至今右腳仍麻痹乏力及萎縮，要靠枴杖走路，正申請法援望討回公道。浸會醫院回應指已把醫療報告交給法援署，拒作進一步評論。
記者：張珮琪 周子惇

何女士（48歲 ）去年因兩個月沒來月經，在內地醫院作檢查，醫生懷疑她患惡性卵巢畸胎瘤，她十分害怕，去年7月再向本港一名私家婦科醫生求醫。該香港醫生為她做照超聲波等檢查後，指她只是患有子宮肌瘤，不太嚴重，料做手術切除後可痊癒，遂安排她於7月26日入住浸會醫院，並於翌日晚上進行微創切除手術，手術費預算約7萬多元，約4小時完成。

何女士右大腿萎縮至直徑僅38厘米（圓圖），較左大腿少了2.5厘米，現時需靠枴杖走路。 周子惇攝

留醫逾40天 行路乏力

但何女士手術蘇醒後發現其右腳喪失知覺，她哭着憶述「我一摸，就好似摸唔到隻腳咁！」院方數天內陸續安排磁力共振等檢查，何女士稱，此時醫生才解釋當她進行切除子宮肌瘤手術期間，發現她右邊盆腔有另一個大脂肪瘤，已一併切除。何女士說，有人向她稱「攞（切）脂肪瘤時疑碰傷了神經線」，她懷疑禍因是醫生出錯。化驗報告顯示手術中切走的腫瘤，包括兩粒直徑僅2厘米的子宮肌瘤，以及一個直徑達9厘米的盆腔大型脂肪瘤，但全都屬良性，惟醫生承認手術後仍有部份脂肪瘤殘留體內。
何女士手術後在浸院留醫逾40天及接受物理治療，至9月初她右腿才開始恢復知覺，她後來聽醫生勸喻出院，醫療費大增至22萬，比預算7萬元多兩倍。何女無力負擔，幸出院時主診醫生提供了30萬元支票代她找數，又指剩餘的錢可作覆診及物理治療用。何女指出院前曾向醫生表示「若隻腳最終好番，就算數啦……但若無法康復，我一定會追究！」

浸院：報告顯示有改善

她出院後到威院骨科覆診並在仁濟醫院做物理治療，豈料事隔一年，情況越來越差，恐康復無望。何女士泣訴：「我隻右腳萎縮緊，我晚晚都瞓唔到覺，夜晚會痛醒，行路都冇乜力。」她稱出院後更曾在街上跌倒兩次，「我擔心日後會冇晒自理能力，我只想討回公道！」
浸院發言人回應指，何女士去年7月26日由其主診醫生安排入院作微創腹腔鏡肌瘤切除手術，手術期間發現病人盆腔內有另一脂肪瘤，遂即時找該院駐院外科顧問醫生協助。但手術完成後翌日病人發覺右足麻痹乏力，需物理治療協助。病人在留院期間共進行了35節物理治療及出院後13節物理治療，物理治療報告顯示她的右足康復亦有改善。發言人指就病人要求，相關醫療報告已於今年3月交至法律援助署，由於事主正申請法援，院方未能進一步討論事件，但會繼續與病人密切溝通和跟進。

相關新聞

盼早日康復照顧父母兩女

要聞 3小時前

若非惡性瘤 不一定切除

要聞 3小時前

垃圾醫院，窮人真係唔好病

成9cm腫瘤好心順手幫你割埋姐點知失手姐

喂，失手會影響人一世架，你咪on9啦

中國人

手術不嬲有風險架啦

私家最大用途係檢查